\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Times New Roman}
\setsansfont{Arial}
\setmonofont{Consolas}

\usepackage[english,russian]{babel}

\usepackage[margin=2cm]{geometry}

\usepackage[
pdftitle={Тестирование и верификация ПО},
pdfsubject={Практика А2},
pdfauthor={Владимир Семенович Леверьев}
]{hyperref}

\usepackage{indentfirst}
\setlength\parindent{1.25cm}

\usepackage{graphicx}

\pagestyle{empty}

\title{А2. Использование GitHub}
\author{Лабораторная работа для групп М-ИВТ-18 и М-ФИИТ-18}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Цель работы}

\begin{itemize}
  \item изучить возможности \href{https://www.github.com/}{GitHub}
\end{itemize}


\section{Создание учетной записи GitHub}

\begin{itemize}
  \item Создайте документ в Google Drive с отчетом о результатах ваших действий в ходе выполнения данной лабораторной работы.

  \item Если у вас ещё нет учётной записи \href{https://www.github.com/}{GitHub}, тогда создайте ее.

  \item В \href{https://github.com/settings/profile/}{настройках вашей учетной записи} найдите следующие страницы и добавьте в отчет ссылки на них:

  \begin{itemize}
    \item страница смены пароля;
    \item страница с настройками уведомлений;
    \item страница настройки двухфакторной аутентификации;
    \item страница со списками подключенных приложений.
  \end{itemize}

  \item В \href{https://github.com/settings/profile/}{настройках вашей учетной записи} найдите страницу "SSH and GPG keys". Ознакомьтесь с разделами помощи по генерации SSH и GPG ключей и запишите в отчете для чего они используются и в чем между ними разница.

  \item Опишите в отчете для чего необходима функция GitHub Gists.
\end{itemize}


\section{Создание репозитория в GitHub}

\begin{itemize}
  \item Создайте новый репозиторий в вашем аккаунте. Войдите на страницу настроек проекта и убедитесь, что разрешено:
  \begin{itemize}
    \item Wiki;
    \item Issues;
    \item Projects.
  \end{itemize}

  \item Опишите в отчете для чего необходима функция \href{https://help.github.com/articles/what-is-github-pages/}{GitHub Pages}.
  \item Откройте доступ к репозиторию для одного из ваших одногруппников.
  \item Попросите открыть его доступ к вашему репозиторию и примите его приглашение.
  \item Опишите в отчете какие режимы доступа к репозиторию предоставляет GitHub и в чем между ними разница. Опишите разницу между статусами Contributor и Col\-la\-bo\-ra\-tor.
  \item Создайте проект с доской Канбан в автоматическом режиме. Опишите в отчете различия между разными о режимами работы Канбан-доски.
  \item Опишите в 1 абзаце в отчете что такое \href{https://worksection.com/blog/work-in-progress.html}{Work in Progress} для досок Канбан.
\end{itemize}


\section{Работа с wiki в GitHub}

Создайте 3 страницы в wiki не считая главной страницы:

\begin{itemize}
  \item Сравнение 3 языков разметки поддерживаемых GitHub (по 2-3 примера на каждый).
  \item Описание отличительных возможностей для платных пользователей GitHub.
  \item Выберите 3 самых интересных для вас репозитория на GitHub и опишите их (по 1 абзацу на каждый).
\end{itemize}

Добавьте в отчет ссылку на вики вашего репозитория.


\section{Работа с issue в GitHub}

\begin{itemize}
  \item Создайте 5 issue с разными метками с описанием ошибок.
  \item Добавьте по 1 файлу к каждому из них.
  \item Назначьте исполнителя для каждой issue.
  \item Опишите в отчете назначение меток по умолчанию.
  \item Создайте свою метку.
  \item Добавьте каждый issue на доску Канбан проекту.
  \item Сделайте скриншоты каждой issue и приложите их к отчету.
  \item Сделайте скриншот доски Канбан в проекте и приложите его к отчету.
\end{itemize}

Откройте к вашему отчету доступ для пользователя volodya.leveryev@gmail.com.


\end{document}
